付國豪: 否認「可以打我了」是撩交打 而是希望表達無奈、悲傷、諷刺

（獨媒報導）去年8月13日至14日的機場集會期間，任職《環球時報》的內地人付國豪遭示威者包圍，4人否認暴動、非法集結、對他人身體加以嚴重傷害及非法禁錮等5項控罪，案件今日（22日）在區域法院續審。事主付國豪續出庭作供，他承認為了保護自己而隱瞞內地記者身份，又表示在無法脫離險境的情況下，曾說「即管打我，怎樣也好」，並非想邀請別人打架，而是「希望表達一種無奈、悲傷、諷刺。」

影片拍得一名男子向付說：「你不是他媽的記者。你是警察！（You are not fxxking journalist. You are cop）」付表示，句子中的「fxxking」令他感到冒犯，他用英語回答自己不是警察也不是記者。付解釋，之所以要隱瞞來自中國內地記者的身份，是為了保護自己免受傷害，「眾所周知，當時的示威對內地人士攻擊性比較大。據我所知，這件事發生前後，有親內地或來自內地的人被打。」

付續稱，聽到一名男子說：「睇吓佢個袋吖！」由於不同意別人翻找他的背包，於是付用雙手抓住背包，並用英語回答「不要⋯⋯為什麼，為什麼？（No......why, why?）」對方表示，「因為中國內地派人來偽裝記者。（because mainland China sent people to pretend to be journalists）」付國豪在庭上一度糾正傳譯員，字眼上應該是「中國內地」而不是「中國」。

你老母係出自關心同問候嘅助語詞，至於冚家鏟係客觀咁形容破碎家庭

一齊問候佢

咁你仲叫人打你係咪自招嫌疑

明顯係同意其他人可以打佢啦

叫黑狗係讚佢地忠誠

大陸人有時講嘢真係好撚尷尬同嬲打

咁方唐鏡咪好無辜

佢叫人打佢 跟住人地打佢
然後告鳩人
咁都得？

支 那 豬

唔係啊，叫撐佢班偽人情何以堪啊？
擺曬上微博wo

劉亦菲都好無奈、悲傷

屌你老母呢個咩兜法